[高汁] 唔好步黃背心後塵

唔想場運動同黃背心下場一樣。真心推薦手足睇睇

TL;DR: 運動重心唔應該只放大係班仆街黑警到，反而著墨多D自由民主真普選呢個ultimate goal

論述決定行動，從而使運動變得可能。因此，在「反送中」論述逐漸褪色的情况下，大論述轉型尤其關鍵，不然運動只會步黃背心的後塵。同時，新的大論述不止要重新扣連社會各階層的利益，更要響應追求自由、民主等普世價值，從而爭取更大的國際支持，令香港的抗爭不至被孤立。當中文宣和論述戰與前線抗爭同樣重要，因為失去論述支持，前線的一切行動（不論「和理非」或勇武）皆變得空洞無力，也難以引發更進一步的行動。綜觀剩下的四大訴求中，真雙普選是暫時被抗爭者文宣刻畫最少，卻最有價值的論述戰場。試想真正能讓香港在未來不再掉進猶如送中法案的危機，唯一出路就是真雙普選，徹底地解決政府、議會從不問責於市民的結構性問題。五年前，真普選論述未至於深入民心，不少中間派的上一代人認為年輕世代不切實際，只懂追求對社會無甚好處的「民主」。然而，反送中一役讓不少淺黃、中間派甚至淺藍人士認清，民主其實與自身安危環環相扣，真普選訴求因此變得不再抽象，亦能扣連其他三大訴求，實乃將其打造成取代反送中大論述的大好時機。

堅守剩餘三大訴求固然重要，但與黃背心相似之處是，抗爭者在過去兩個月不斷強調反警暴，有時甚至超過反送中論述，令一場爭取自由、對抗極權的運動淪為與國家機器的鬥爭。前工會領袖Alain指：「近日主流新聞的畫面都只聚焦在前線，因為能吸引眼球。現在連Hong Kong Free Press也只聚焦在暴力場面。我明白他們想呈現警暴的可怕，但人們對『暴力畫面』是會產生疲態，繼而麻木。反送中之前能吸引外國人目光，正正因為其多元和創意，以及對民主的追求，而非一般的『示威者被毆場面』。」只是向外媒或政客輸出「人道危機」說法，顯然乏力。畢竟論警暴，法國現在真的不輸香港。只有當文宣重新包裝論述，將運動背後更着重的價值——自由、民主、人權，甚至命運自主——呈現出來，香港這場運動才能保留其獨有的魅力。

五大訴求，缺一不可
有錯手足請指教屌少D。核彈春袋都唔割

push

推
針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
今期牆紙精彩內容包括：
1）獻花的意義
2）順手嫁禍-街坊分分鐘被full gear
3）香港主權之謎
4）香港人權與民主法案是什麼?
5）監師會同巡學校
6）罷課的另類教室
7）應答來得太遲，誠意釋出太少
8）資訊的亂流與真相的空白
9）拆鐵是怎樣一回事？
10）英語教學-as mad as hell
11）市民投稿
12）專訪-三十幾歲的中佬前線
TG CHANNEL :

push
[品葱轉載] [文宣戰術] 教你如何宣傳反共，緊貼現在熱門事件。

推

只有一個方法可以有效打擊藍屍

非常啱
share去文宣組啦

都make sense

tui

C

無錯 勇武突破到樽頸位和理非都要
歌仔可以繼續唱 但要邊唱邊發掘其他方向做文宣
雖則 國歌已經係其中一樣
但希望有更多唔同國際層面既野keep住個熱度

Stand with Hong Kong
Fight for freedom and Real Autonomy

改一改英文口號點睇？

PISH

呢d宏觀d的野飯民同gphone已經做緊
各有各分工的

但我都建議大家叫英文口號,貼英文文宣

警暴係政權腐敗嘅結果！

五大訴求，缺一不可！

無法推倒政權，警暴終有一日再出現！

Fucking totally agree

Push

各位手足真係要兩邊一齊做

香港公安+保皇黨

我哋文宣上要突顯香港嘅制度暴力

唔敢出街同黑警正面對抗既你哋幫手做多啲文宣喇

明報之前紅撚到，依家慢慢又黃返，想開晒兩邊呀?

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

想支持某間發國難財的五金鋪,但又唔方便親自落去買水買衫? 入黎喇

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

認同！幫推！

推 值得睇

good
都係時候檢討下文宣各樣嘢既比例
警暴佔太多 長遠黎講唔係好事

終於有人明勇武有盡頭

推

612 721 811 831

agger
要多d 文宣
人人都係文宣

PUSH！
的確係要將重點放返去爭取真自由民主，而唔係假普選，港人高度自治，集體抗共，甚至最後一步獨立。我地依家投入嘅動員同力量如果響其他國家真係夠足夠推翻個制度，而我地香港人都只不過係講緊五大訴求，的確係完全唔對等，真係要今鋪一定要贏！
願榮光歸香港

make sense
啲人開始會對警察濫捕或者使用過份武力變得麻木

Pish

push我要真普選

但唔搞鳩警察先，好難搞到政府
係咁比人打同比人捉

香港自治保衛戰

只差一個931/101宣言

極度和理非代表
可以聽下 諗下有冇得再改善
雖然好撚難聽

下面d comment好多屌鳩佢

呢個幾好喎又
就咁fight for autonomy都得

but i agree我地每個人都要幫手做好輿論去back up番件事

「支持香港警察胡亂執法」

而家反正唔比遊行 集中做文宣

推，要講返多d政權同體制不公義先造成今日1亂局

你而家都係照行架啦
其實警察都唔理照俾你行架

Push 其實政府明顯想混淆焦點 派黑警黑社會出黎打人 嘗試將焦點移去搵呢班人報仇

我都想屌鳩佢啦
一路聽一路心諗涼住冷氣睇直播
咁樣就緊係可以話個畫面唔好睇啦
但佢又冇講錯
外國人咪又係涼住冷氣睇新聞
真係打死人&畫面太難睇真係好易比SCMP帶到風向

我要民主同自由!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

文宣著重喺五大訴求
連儂牆可以講多啲全面普選嘅好處
如果連儂牆都係得啲好無營養嘅我支持警察了 可以無差別打人了嘅單張
就浪費左一個對公眾好好宣傳嘅機會

警暴 警黑合作係要屌 但比例上唔使過重
重點放返喺全面普選會更好

有錯歡迎指數 虛心接受意見

黑警藍絲必須還眼、斷手斷腳！！
921元朗站，922機場
831臥底警犬開真槍實彈鎮壓示威者！太子站恐襲！中聯辦葉虎！

用twitter、reddit參與國際文宣跳閘/轉搭巴士全面批鬥警犬及其家屬㩒錢/換美金，經濟制裁中共全面杯葛tvb廣告商同藍絲企業！#antichinazi

和理非現場佢都成日去嘅
難聽都要聽下和理非嘅意見
建議 不是指責 大家手足下次做好啲
文宣可以講返因果關係
警察助長鄉黑 示威者被逼反抗

推啊

我以為多數都係志豪去
鐘意睇志森與志豪多D

btw佢都強調左好多次只係意見比我地參考
又確實冇錯既
出面已經有Post講緊CNN又話Ugly了

推推推

Tui

pish

明報社評大部份都黄

尊重前線，支持私鳥，但係真係好驚失焦

推爆

Free HK

推呀！！！

Agger!!!

支持

不過老豆搵仔話十月之前冇警察殘廢就會停止協助，
真心覺得兩邊都有改善空間

推推

推
民主自治先係重點 有兩樣就可以清算警隊

可以走向政府冇晒信用
只有真正還政於民先可以保護市民嘅未來
咁樣就唔會將焦點轉移左去警暴
因為警暴本身就係暴政嘅一部份

迷失係哥布林森林入面
睇唔清楚邊個先係大佬

時刻檢討！

推
最擔心一清算啲狗 成個運動就完

重要資訊，人手置頂

big big push

真係要睇一睇！

諗諗真普選口號

10000000%認同

【All you need to know about Hong Kong Protests 2019】

【國際文宣】
抗爭英文版懶人包
請盡量用英文推post
share去twitter同reddit

重要POST幫推

評級機構穆迪將本港主權評級展望調低至負面，評級維持Aa2。

好野又降，重唔放手答應5大訴求就等攬炒

有道理

私了都要有智慧

推！！！

up

行動 文宣 缺一不可

主權為負面都話無問題
正苦真係想騙人到幾時？
生意佬睇咩？ 主權同信貸評級

大部分口號都係以自由民主為主 (五大訴求, 光復香港, 抗爭歌, fight for freedom)
屌黑警果D唔係最多

毋忘初衷

再推

高汁

呢樣真，好驚會咁

講得岩

五大訴求, 缺一不可

媒體都係集中係警暴，其實應該講加速緊赤化先得
就好似之前中共落order要中資全面進駐港資咁

有冇咩行動?

鬼佬要推freedom, democracy, Justice 三樣野

推返上黎

推返上黎
我自己都承認比仇恨之配左
要反省

928係將個重心轉落真普選嘅好時機呀

出面d查案post 已經spin哂落黑警到

推 主題要去返我要雙普選

幫推啦喂

我要真普選

又係D 9up post

外人睇單一警暴畫面無吸引力
反而我地遊行提訴求人鏈等等好吸引新聞報導目光

幫你推 呢D先真係應該推嘅post
唔好再亂推謠傳同盲目仇恨post

推!